%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage[a5paper, margin=7mm]{geometry}

\usepackage{cancel}

\begin{document}

\begin{exercice*}
	\emph{Pour quelle valeur de $a$ les deux vecteurs $\vecteur{u}\coord{3}{6}$ et $\vecteur{v}\coord{2}{a}$ sont-ils colinéaires ?}

	Puisque les vecteurs $\vecteur{u}$ et $\vecteur{v}$ sont colinéaires, alors leur déterminant est nul :
	\begin{align*}
		\dét\left(\vecteur{u},\vecteur{v}\right)&=0\\
		3\times a-2\times6&=0\\
		3a-12&=0\\
		3a-12\textcolor{Green}{+12}&=0\textcolor{Green}{+12}\\
		3a&=12\\
		\textcolor{Green}{\frac{\textcolor{black}{\cancel{3}a}}{\cancel{3}}}&=\textcolor{Green}{\frac{\textcolor{black}{12}}{3}}\\
		a&=4\\
	\end{align*}

	Donc la seule valeul possible pour que les deux vecteur $\vecteur{u}$ et $\vecteur{v}$ soient colinéaires est $a=4$.
\end{exercice*}

\end{document}
